\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}
{Insertionsort}
\begin{itemize}
	\item \glqq Sortieren durch Einfügen\grqq
	\begin{itemize}
		\item Durchlaufe die Liste einmal.
		\item Sortiere dabei jedes Element in eine neue Liste ein.
	\end{itemize}
	\item Die Idee kann In-Place umgesetzt werden\\ (d.h. in der vorhandenen Liste).
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->
{Algorithmus:}
\begin{enumerate}
	\item Sortiere die ersten beiden Elemente.
	\item Ordne jedes weitere Element in den unteren Bereich ein.
\end{enumerate}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}
{Selectionsort}
\begin{itemize}
	\item \glqq Sortieren durch Auswählen\grqq
	\begin{itemize}
		\item Durchlaufe die Liste mehrfach.
		\item Finde das kleinste Element und hänge es an eine neue Liste an.
	\end{itemize}
	\item Auch dieses Verfahren kann In-Place umgesetzt werden.
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->
{Algorithmus:}
\begin{itemize}
	\item Durchlaufe die Liste $n$ mal.
	\begin{enumerate}
		\item Finde dabei jeweils das kleinste Element.
		\item Vertausche das Element mit dem ersten Element.
	\end{enumerate}
	\item Im $i$-ten Durchlauf betrachte nur die Elemente $i$ bis $n$.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}
{Bubblesort}
\begin{itemize}
	\item Idee: Elemente steigen wie Blasen auf.
	\begin{itemize}
		\item Vergleiche jeweils zwei benachbarte Elemente.
		\item Wenn sie falsch sortiert sind, vertausche sie.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->
{Algorithmus:}
\begin{itemize}
	\item Durchlaufe die Liste:.
	\begin{enumerate}
		\item Vergleiche Element $i$ mit $i+1$.
		\item Vertausche die Elemente, falls sie falsch sortiert sind.
	\end{enumerate}
	\item Wiederhole den Vorgang, bis die Liste sortiert ist.
	\item Im $j$-ten Durchlauf betrachte nur die Elemente \\ von $0$ bis $n-j+1$.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


\endinput

\begin{frame}
\frametitle{\insertsection}
\begin{block}
{}
\end{block}
\end{frame}